---
aid: 9025
zid: 691850
title: "诸位元老对元老院领导的各军事力量设政委怎么看"
author: 何处轻尘
date: 2017-03-19 11:25:09+07:00
lastmod: 2018-03-06 01:36:00+07:00
---

何处轻尘 于 2017-3-19 11:25:09 发表了：

私以为部队设政委即可以起到政工作用，又可以起到培养干部的作用。未来需要大量地方干部，部队干部会有一批转业成地方干部。设政委的话，即能在部队培养军事干部又能培养政治干部。还有就是随着部队规模的扩大，元老军官也就不够用了，规划民军官需要制约，所以政委也能起到制约的作用。

---

liutom2 于 2017-3-19 13:06:25 发表了：

不知道这政委是哪个伟大的政党派出来的？执行的是啥样的政策？

魏特曼爱文大概是绝对不能容忍的。

---

cc5233 于 2017-3-19 19:15:17 发表了：

要啥政委，美帝都没政委还不是好好的

政委又不是唯一的政治工作方式

---

人畜无害小白免 于 2017-3-19 19:30:24 发表了：

看看我就说行不通吧？临高的特点之一就是没有统一的思想，各派都怕别人占上风，你这政委一派，别人就得先集合起来问问你想干嘛？

---

珠江夜游 于 2017-3-19 19:43:04 发表了：

乡不乡党不党，倒真是伏波军一大特色

至于一些人听到政委就色变，估计是选择性的遗漏了狗 X 的“十人团”

作为一个老退伍兵，接触到的“指导员”也不都是张嘴马列，闭口党性的，美帝是没有政委，可有随军牧师，你要安排个随军道士，听人告解下心里的烦闷，也不算坏事

---

cqduoluo 于 2017-3-19 19:49:07 发表了：

八路军不也没政委，先得有 TG，然后政委才能发挥威力，而不是反过来的，光搞个政委没意义。

---

何处轻尘 于 2017-3-20 00:54:51 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-19 13:06
>
> 不知道这政委是哪个伟大的政党派出来的？执行的是啥样的政策？
>
> 魏特曼爱文大概是绝对不能容忍的。 ...

元老院派的

---

何处轻尘 于 2017-3-20 00:56:49 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-19 19:30
>
> 看看我就说行不通吧？临高的特点之一就是没有统一的思想，各派都怕别人占上风，你这政委一派，别人就得先集 ...

整天元老院内部互相制约，内斗。忽视了规划民的忠诚。我看啊，元老院迟早二世而亡。

---

赵政委 于 2017-3-20 08:24:03 发表了：

同意！可以进行表决了！

---

赵政委 于 2017-3-20 08:26:25 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-19 13:06
>
> 不知道这政委是哪个伟大的政党派出来的？执行的是啥样的政策？
>
> 魏特曼爱文大概是绝对不能容忍的。 ...

指导思想是类似于-保卫元老院-保卫解放区

---

赵政委 于 2017-3-20 08:27:08 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-19 19:15
>
> 要啥政委，美帝都没政委还不是好好的
>
> 政委又不是唯一的政治工作方式

美帝能和解放军比？？？

---

赵政委 于 2017-3-20 08:27:47 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-19 19:30
>
> 看看我就说行不通吧？临高的特点之一就是没有统一的思想，各派都怕别人占上风，你这政委一派，别人就得先集 ...

没有统一的思想&nbsp;&nbsp;来临高做什么？玩泥巴？？

---

何处轻尘 于 2017-3-20 09:59:33 发表了：

> 赵政委 发表于 2017-3-20 08:27
>
> 没有统一的思想&nbsp;&nbsp;来临高做什么？玩泥巴？？

道长说的对，元老院内部的思想就是不统一，而且都害怕统一。所以现在元老院内部派系林立

---

深潜者 于 2017-3-20 10:08:42 发表了：

话说政委不是法国大革命的时候发明的吗？当时没有红色政权也没有统一思想吧？

---

东门吹雨 于 2017-3-20 10:24:04 发表了：

政委=监军

楼主，你自己设想的政委，应该是 TG 那样的。

很遗憾，在临高位面，和元老的，都只会认为是后者。

必须强调，TG 的这种政委，是在特定历史时期下才产生的。独一无二的。

即使同样有政委的苏军，政委其实发挥的也是监军的角色更多。

不要妄想把 TG 的一些独特产物带过去。会弄巧成拙的。

---

何处轻尘 于 2017-3-20 12:01:25 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2017-3-20 10:24
>
> 政委=监军
>
> 楼主，你自己设想的政委，应该是 TG 那样的。

我设想的政委应该是监军加政治部主任这样的，比 tg 的政委低一点

---

liutom2 于 2017-3-20 13:05:29 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 12:01
>
> 我设想的政委应该是监军加政治部主任这样的，比 tg 的政委低一点

所有我一开始就说你在抢魏特曼爱文的饭碗

---

人畜无害小白免 于 2017-3-20 19:19:36 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 00:56
>
> 整天元老院内部互相制约，内斗。忽视了规划民的忠诚。我看啊，元老院迟早二世而亡。
>
> ...

伏波军居然没有带枪投靠朝廷的，这真是个金手指

---

人畜无害小白免 于 2017-3-20 19:21:03 发表了：

> 珠江夜游 发表于 2017-3-19 19:43
>
> 乡不乡党不党，倒真是伏波军一大特色
>
> 至于一些人听到政委就色变，估计是选择性的遗漏了狗 X 的“十人团”

老哥 666，我昨天同人里刚写了随军道士

---

人畜无害小白免 于 2017-3-20 19:23:35 发表了：

_本帖最后由 人畜无害小白免 于 2017-3-20 19:28 编辑_

> 赵政委 发表于 2017-3-20 08:27
>
> 没有统一的思想&nbsp;&nbsp;来临高做什么？玩泥巴？？

我也觉得是论坛首创那波人设定的有些儿戏，但是现在大半本书过去了有点积重难返啊，要不研究个飞艇把三叉戟事件给办了？这样临高的思路就统一了

---

人畜无害小白免 于 2017-3-20 19:27:37 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 09:59
>
> 道长说的对，元老院内部的思想就是不统一，而且都害怕统一。所以现在元老院内部派系林立
>
> ...

书中有提到：北美党、德棍、华夏社、小资、马党、还有些无政府主义者、民族虚无论者，其中有很多人惧怕无产阶级专政，跟多的人怕另一派人专政，还有屌丝心态的政府迫害妄想症患者。

不统一也好，免得出个野心家威胁其他元老的安全

---

何处轻尘 于 2017-3-20 22:17:42 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-20 19:19
>
> 伏波军居然没有带枪投靠朝廷的，这真是个金手指

投靠朝廷要么死，要么就是也无能为力，要么无非就是一场明代洋务运动

---

人畜无害小白免 于 2017-3-21 18:11:47 发表了：

_本帖最后由 人畜无害小白免 于 2017-3-21 18:20 编辑_

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 22:17
>
> 投靠朝廷要么死，要么就是也无能为力，要么无非就是一场明代洋务运动

其实旧军官改造远比书中写的要难，先不说“世受皇恩”"忠君爱国"的思想残余，就说被俘军官的家眷问题就解决不了，那都是人质啊！敢投降，不怕杀全家？最后就是待遇，某些元老为了影射现实弄了个 40 平方的“豪宅当安置房”，还 TMD“二五八团”自己爽的飞起？可是古代什么情况？40 平给乞丐都嫌窄，军官那个不是三妻四妾带佣人的，那个不是三进五进的豪宅？用个鸡窝当豪宅来收买人心，还不排队都买不上，这是要收买人呢还是要逼人造反呢？
;P

感觉这段描写是全书最大的败笔，不切实际。除非改成百仞城或者东门市的房子一价难求，但是外面个个都有小别墅。千金难买的 40 平“豪宅”改成元老院为单身归化民干部免费发放的福利房或者宿舍。还有那个二五八团，严重不符合当时的社会背景，在十五就结婚的年代，让人二十五结婚有多狠？虽然美女少，男人多，但是贩奴船干嘛的？B 级以下女仆往哪用？不就是用来收买军官的？小军官买个难民女人很难吗？直接删除也不过分。

---

ydw0514 于 2017-3-22 19:18:52 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-21 18:11
>
> 其实旧军官改造远比书中写的要难，先不说“世受皇恩”"忠君爱国"的思想残余，就说被俘军官的家眷问题就解 ...

你真是按照现在的说法，我撅个例子，孔。历史上是登州之变以后才有老婆的。他是副将还是参将。

那个时代基本没有没有这些观点，民族国家这些全是外来货，华夷只有在读书人才有，读书人吗‘要科举就行，没有科举，那才是大问题。

这个才是 书上以后的重点。

关于政委，书上说了，督工想搞，右派要把他吃了，你敢搞每一级别搞政委，那就会把你吃了。

政委最重要的是人事权，你想干什么。

就是魏也不敢染指人事权，他顶多是宣传主任，宣传干事，十人团的报告都看不到的货。

’

---

生于佳翌 于 2017-3-22 19:47:34 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-21 18:11
>
> 其实旧军官改造远比书中写的要难，先不说“世受皇恩”"忠君爱国"的思想残余，就说被俘军官的家眷问题就解 ...

元老院没说要改造旧军官吧，有家眷的不都是让家里人来交赎金的嘛。

再说了，从 1628 年登陆到现在，落到元老院手里的有三妻四妾三进五进豪宅的军官恐怕也没几个。如果熊督能组织起几万大军前来复粤，那元老院也许可以抓到几个这种级别的。

---

人畜无害小白免 于 2017-3-22 19:52:08 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2017-3-22 19:47
>
> 元老院没说要改造旧军官吧，有家眷的不都是让家里人来交赎金的嘛。
>
> 再说了，从 1628 年登陆到现在，落到元 ...

哦，对了，很多旧军官放了，看来改造问题不存在，你是对的

---

人畜无害小白免 于 2017-3-22 19:54:59 发表了：

_本帖最后由 人畜无害小白免 于 2017-3-22 19:56 编辑_

其他同意，但是下面这句

“民族国家这些全是外来货，华夷只有在读书人才有”在我看来就是臭不可闻

这种说法是侵华日军为了瓦解中国人民的抵抗意志，汉奸为了给自己找脸才宣扬的。华夷之辨一直都有，不要用哈日文人的观点来污蔑古人。岳飞他妈也没考科举，精忠报国四个字怎么来的？

---

生于佳翌 于 2017-3-22 20:33:28 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-22 19:52
>
> 哦，对了，很多旧军官放了，看来改造问题不存在，你是对的

这本来就不是什么大问题。从临高启明开始更新到现在，元老院一直纠结的是对士大夫阶层如何改造，相比之下，这些旧军官好处理得多。

明末不是五代十国，并没有一个强大的武人阶层。这些旧军官的军事技能对元老院一点用都没有，而撇开他们的军事能力，他们在其他地方的影响力更弱，士大夫们好歹还有强大的经济基础和基层话语权，旧军官们啥都没有，他们和满清一样好收拾。

---

人畜无害小白免 于 2017-3-22 20:36:09 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2017-3-22 20:33
>
> 这本来就不是什么大问题。从临高启明开始更新到现在，元老院一直纠结的是对士大夫阶层如何改造，相比之下 ...

这点是我忽略了，书中的军官确实都放掉了，不过投靠来的海贼好像有别墅的

---

生于佳翌 于 2017-3-22 20:38:11 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-22 19:54
>
> 其他同意，但是下面这句

不读书，不科举当然也可知忠义。不过明末的“岳飞”，这个时代最精忠报国的一群人刚刚掘了明朝皇帝的祖坟，可见忠义的力量并不在大明皇帝这边。

所以本区另外一个帖子建议斩首/俘虏崇祯我是不同意的，应该让他继续作死下去嘛。

---

人畜无害小白免 于 2017-3-22 22:56:42 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2017-3-22 20:38
>
> 不读书，不科举当然也可知忠义。不过明末的“岳飞”，这个时代最精忠报国的一群人刚刚掘了明朝皇帝的祖坟 ...

同意，我反对的是上面那人说的，中国近代以前没有国家民族大义这种屁话而已

---

liutom2 于 2017-3-23 00:28:32 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-21 18:11
>
> 其实旧军官改造远比书中写的要难，先不说“世受皇恩”"忠君爱国"的思想残余，就说被俘军官的家眷问题就解 ...

临高这个不算过分，女人太少，而且狒狒们手里其实没有多少归化民军官，所谓排长不过是个总旗，连长是个百户，在大萌朝当兵的地位低，总旗百户不是肥缺哪儿来的三妻四妾、三五进的房子？要到了营长，算是个千总，马马虎虎算个官了，问题是狒狒们一共才几个营？现在营长都是狒狒，营副才是归化民，也就是说按大萌朝标准象点样的归化民军官其实撑死了 10 几个。

对于连级军官，也就是百户，给个 40 平米的房子其实不错了，狒狒们这房子可是红砖瓦房带玻璃窗的，普通的百户就算原来住的房子大可未必有这个标准高。

---

liutom2 于 2017-3-23 00:30:05 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-22 20:36
>
> 这点是我忽略了，书中的军官确实都放掉了，不过投靠来的海贼好像有别墅的
>
> ...

海贼们是自己带的钱，这谁也管不了呀。

---

人畜无害小白免 于 2017-3-23 20:17:21 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-23 00:30
>
> 海贼们是自己带的钱，这谁也管不了呀。

看来该复习复习了很多细节记不清楚了

---

yitian19000 于 2017-6-11 22:15:36 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-3-20 19:27
>
> 书中有提到：北美党、德棍、华夏社、小资、马党、还有些无政府主义者、民族虚无论者，其中有很多人惧怕无 ...

所以，500 废最后最多就是一个大杂烩政府，缺乏统一的纲领和信仰，二代元老们早就不知道国企央企的作用，不知公有制以及马列等为何物，经济基础决定上层建筑，最终必被封建地主士绅勾结大资本小买办篡夺政权而已，看好三世而分裂。

---

天作棋盘 于 2017-6-11 22:52:40 发表了：

政委宣传什么呢？ 估计元老院面临着大撕逼

---

项天鹰 于 2018-3-4 09:08:56 发表了：

一来，是没有一个有力的政治组织，没有党委的政委如同没有轮子的轮椅。

二来，是没有一个统一的思想，元老自己还没吵明白呢。

三来，怕是根本没有合适的人，像黄熊这种入伙最早的，思想还停留在“精忠报国，封妻荫子”呢，其他人虽说受旧思想影响没有黄熊这么深，但是思想改造的难度也不是一般地大。比较“政治坚定”的干部，很多人之所以坚定是因为“元老院是恩人”“元老院是好人”“元老院让大家过好日子”，而不像 TG 的政工干部那样清楚地知道自己的理想是什么，自己的奋斗是为了建立一个怎样的世界。无论是文化程度还是政治素养，元老院离培养出合格的政委还差得远呢，就算让一些元老当指导员、教导员，怕是也未必够格。

四来，不管某项政策有利还有无利，只要会引起大批元老的反感，就很难称得上是好政策，一定要慎重慎重再慎重。

---

没事乱溜达 于 2018-3-4 09:24:38 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-3-4 09:08
>
> 一来，是没有一个有力的政治组织，没有党委的政委如同没有轮子的轮椅。
>
> 二来，是没有一个统一的思想，元老 ...

按张道长的思路，应该是新道教代替随军牧师。可惜，呆鹅和崔道长光泡妞不干活。

---

ydw0514 于 2018-3-4 18:49:34 发表了：

兄弟你看书了吗。督工说了，他想设政委，但怕被文总为首的右派吃了。指挥设立士兵委员会，因为有 MZ 这个牌子挡着

---

赫必隆 于 2018-3-5 00:14:49 发表了：

可设“国防特派员”一职，深入连队号召士兵含笑牺牲。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-5 07:36:11 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-19 13:06
>
> 不知道这政委是哪个伟大的政党派出来的？执行的是啥样的政策？
>
> 魏特曼爱文大概是绝对不能容忍的。 ...

没关系啊，蒋经国不也设了政战官么

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-5 07:36:43 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-3-5 00:14
>
> 可设“国防特派员”一职，深入连队号召士兵含笑牺牲。

百分部长啊...........

---

cc52333 于 2018-3-5 09:06:24 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-5 07:36
>
> 没关系啊，蒋经国不也设了政战官么

人家是 KMT 的

元老院是什么？

过于强调效忠元老院封建味道太重了。

---

Quantum 于 2018-3-6 01:36:00 发表了：

必须要设立一个政委，主管军容军纪。其次，元老院本身就可以定义成一种信仰，一种平民们可以美好生活，更加富裕的无神论式的信仰，综上，让政委做部队的政治文化纪律工作是没问题的

---
